[求救]有篇古代小說搵唔返

印象中係出自三言兩拍定唔知聊齋
內容係講有個小官比朝廷派去嶺南上任，咁隨行人員唔知比野獸食晒定中瘴氣瓜晒，得返佢一個，跟住當地迎接既人黎救走佢
後尾搭船遇到個奇女子，自此係咁幫佢逢凶化吉，包括令當地蠱族d人服佢，唔再搞搞震
最後好似個官調返朝廷，自此同呢個女人分別咗
我知呢個故仔好冷門，但如果睇過可唔可以講我知出處

搵返了無野

一心草堂

三言兩拍 楊謙之客舫遇俠僧